% ===========================================
% Le impostazioni del tuo documento
% una modifica in questa sezione influenzerà tutto il libro
% Es, cambiando il carattere da 12 pt a 14 pt tutto il libro verrà modificato 
% ===========================================
\documentclass[12pt]{book}            % book class, carattere 11 
\usepackage[utf8]{inputenc}           
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{natbib}
%\bibliographystyle{plain}
\parindent0pt  \parskip10pt              % make block paragraphs
% ===========================================
% Alcune informazioni comuni a tutto il libro
% ===========================================
\title{\bf Il mio primo libro in latex}    % il titolo 
\author{Il mio nome}              	       % l'autore automaticamente aggiunto alla pagina principale
\date{\today}                                     % la data di oggi 
% ===========================================
% Alcune informazioni comuni a tutto il libroIl
% ===========================================
\begin{document}                  % End of preamble, start of text.

% ===========================================
% FRONTESPIZIO
% ===========================================
\frontmatter                            % only in book class (roman page #s)

\maketitle                               % Stampa il titolo 
\tableofcontents                     % Genera L'indice automaticamente

% ===========================================
% CONTENUTO LIBRO
% ===========================================
\mainmatter                             % only in book class (arabic page #s)

% ===========================================
% *** Capitolo esempio : notare - la formattazione si ottiene usando delle funzioni 
% ===========================================
\chapter{Il nome del capitolo 1}                % Print a "chapter" heading
Most of this example applies to \texttt{article} and \texttt{book} classes
as well as to \texttt{report} class. In \texttt{article} class, however,
the default position for the title information is at the top of
the first text page rather than on a separate page. Also, it is
not usual to request a table of contents with \texttt{article} class.

% ===========================================
% *** Esempio come quotare del testo 
% ===========================================
\begin{quote}
	\emph{La direzione in cui andare è più importante della velocità.}
	
	Stephen Covey \footnote{Stephen Richards Covey: è autore di diversi libri acclamati, incluso The 7 Habits of Highly Effective People (Le 7 regole per avere successo)}
\end{quote}

\begin{quote}
	\emph{The most important step in forming the meaning of our pain is understanding that it’s not about deserving. That goes for ourselves, but it also goes for others as well. It’s not about deserving. Pain is not a zero-sum game. If somebody hurts us, hurting them back doesn’t make it better. (Mark Manson)}
	
	Mark Manson \footnote{Mark Manson: è autore di diversi libri famosi }
\end{quote}

% ===========================================
% *** Come fare una citazione, le citazioni si richiamano con la funzione citep compaiono automaticamente alla fine del libro p.s. ora non funziona.
% ===========================================

% \citep{nicolariva}  questa è una citazione ma per ora non funziona

% ===========================================
% *** CONTENUTO : CAPITOLO 1
% ===========================================
\section{prima sezione}                  % Print a "section" heading
Un testo quotato:
\begin{quote}                           % The following text will be
\lipsum[3-56]
\end{quote}                             % End of indented text

% ===========================================
% *** CONTENUTO : CAPITOLO 2
% ===========================================
\chapter{Il nome del capitolo 2}                % Print a "chapter" heading
\lipsum[3-50]

% ===========================================
% *** CONTENUTO : CAPITOLO 3
% ===========================================
\chapter{Il nome del capitolo 3}                % Print a "chapter" heading
\lipsum[3-20]

%\bibliography{bookbib}

\end{document}                          % The required last line